指社會運動街頭有危險 旺角騷亂假釋被告遲返宿舍被控違令

2016 年初二旺角騷亂，承認暴動罪的被告吳挺愷被判入獄28 個月。至去年5⽉，吳獲准假釋但須接受監管令，惟他被指去年11月連日大三罷中，三度遲返監管宿舍。他在完成監管令後，被控三項不遵守監管令罪，審件今日開審。負責監管被告的懲教人員指，11.11當日被告曾向他發訊息稱「出面好危險」，故回家等到安全才返回宿舍，但懲教人員駕車先經過大埔、黃大仙等地，揚言當日沒有見到任何堵路、或任何社會運動引至致的阻塞情況。

運輸署今日（十一月十一日）表示，今早全港多區的突發事故導致公共運輸服務受到嚴重影響，署方呼籲市民留意最新交通消息。

現時港鐵網絡的多個車站及路段均受不同程度影響，整體服務出現延誤，當中以下的路段需臨時停止服務：

＊東鐵線介乎落馬洲／羅湖至大學；及
＊將軍澳線介乎寶琳／康城至油塘。

以上停止服務的鐵路路段，港鐵均已提供免費接駁巴士服務。另外，個別車站經已封閉，包括東涌站、葵興站、葵芳站、藍田站、黃埔站、西灣河站、沙田站及恆安站。

在路面交通方面，多區出現堵路情況，交通嚴重受阻，尤其是紅磡海底隧道九龍出口因漆咸道一帶交通阻塞，出現嚴重擠塞。另外，上水新運路、粉嶺公路往大埔方向近粉嶺鐵路站、彌敦道北行近登打士街及筲箕灣道近太安街一帶交通亦嚴重受阻，情況可能會持續一段時間。

截至上午十一時三十分，全港各區有超過70組受破壞的交通燈尚待恢復運作。駕駛人士和過路行人在有關路口時請加倍小心和忍讓，注意安全。

運輸署呼籲乘搭公共交通工具的市民，請預留額外的行程時間。道路情況和鐵路服務可能會在短時間內出現變化，請市民繼續留意最新的交通消息，詳情可瀏覽運輸署網頁（）或「香港出行易」流動應用程式。

完
2019年11月11日（星期一）
香港時間12時21分

懲教主任：不知道 11 月 11 日黃大仙出現堵路

中大手足唔係封咗吐露港咩?

平行時空